## Различия между веб- и нативным приложениями сайта TUTU.ru 

|   |  Веб-приложение | Нативное приложение|
|-----|-----------|--------|
||Работает через веб-браузер на  всех устройствах  при подключении к интернету|  Необходимо загружать и устанавливать на устройство  например, через официальные магазины Google Play Market для Android и App Store для IOS|
|   |Использование возможно только через Интернет и зависит от его наличия, скорости и стабильной работы   |Нет ограничения функционала скоростью и качеством интернет-соединения, приложение может работать без выхода в сеть|
|  |  Скорость работы этого приложения ниже, чем у нативного| Высокая скорость работы, т.к. используется мощность самого устройства|
|   | Нет доступа к аппаратной части устройств пользователей, что значительно урезает функционал веб-приложения, функционал доступен только через браузер|  Доступ к аппаратной части устройства (геолокации, камере, микрофону,  датчикам освещенности, календарю, push-уведомлениям) и широкий функционал за счет этого|
|   |Не требуется обновления, доступна всегда последняя версия приложения| Требуется загрузка обновления через магазин приложений |
|   |Быстро расходует заряд батареи|Так как  приложение разработано на собственной ОС устройства, оно экономно расходует заряд батареи| 
|  | Нуждается в собственной сертификации безопасности | Проще интегрировать функции, отвечающие за безопасность аккаунтов и данных пользователя, такие как двухфакторная аутентификации, к примеру|
